# ציוד לשבוע Snowboard / Ski :snowflake:

## חובה - לקנייה :moneybag:
- [ ] משקפי סקי - גוגלס, לא ניתן להשכרה ועלותו באתר יכולה להיות גבוהה, רצוי להצטייד מראש. אם צריך להכניס משקפיים לתוך המשקף - לקחת את זה בחשבון. משקף מגנטי עלול להתנתק כשהגוגלס עולה על הקסדה. אופציה - [AliExpress](https://www.aliexpress.com/item/1581664423.html)
- [ ] כפפות סקי - צריכות להיות עבות וחסינות מים. כפפות שאינן חסינות מים לא תהיינה שמישות לאחר חצי שעה בשלג.
- [ ] גרבי סקי - עבות, נושמות, מכסה את רוב השוק והנעליים הגבוהות. לפחות 3 זוגות גרביים איכותיות. אופציות - [דקטלון 100](https://www.decathlon.co.il/iw/%D7%92%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%98%D7%A8%D7%9E%D7%99%D7%9D/310727-46915-100-.html), [דקטלון 500](https://www.decathlon.co.il/iw/%D7%92%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%98%D7%A8%D7%9E%D7%99%D7%9D/307876-46644-ski-socks-500-navy-blue-red.html), [AliExpress](https://www.aliexpress.com/item/1005001838709105.html)
- [ ] מגן נפילה / תחת - מגן על עצם הזנב וצדדי הירכיים מחבלה בעת נפילה, נלבש מתחת למכנסי הסקי, וכולל ריפוד / חלק קשיח שסופג את המכה - [AliExpress1](https://www.aliexpress.com/item/1005001702921515.html), [AliExpress2](https://www.aliexpress.com/item/4000197587040.html)

## חובה - לשכירות :muscle:
- [ ] מכנס + מעיל - עלות השכירות בסביבות 100 ש"ח, מומלץ לקנות מכנסיים גדולים טיפה, שיאפשרו לבישת מכנס מגן מלמטה
- [ ] קסדה - כחלק משכירות הציוד באתר

## מומלץ :fire:
- [ ] מגן מפרקים / כפפות מגינות מפרקים - תומך במפרק היד בעת נפילה, למניעת פציעה
- [ ] שפתון / קרם לשפתיים סדוקות - בהר קר ויבש, גורם לסדקים בשפתיים תוך מס' שעות
- [ ] קרם הגנה מהשמש - בעיקר לפנים, המקום היחיד שחשוף לקרינת השמש
- [ ] באף / בנדנה / חמצוואר - לכיסוי איזור האף והפה מהרוח הקרה, בזמן ירידה מההר או שיטוט בעיר. לא צעיף.
- [ ] עדשות משקפיים לפי מרשם, לגוגלס. ניתן להזמין מ-[AliExpress](https://www.aliexpress.com/item/1005002762583559.html).
- [ ] שעון - לא תמיד יש גישה לטלפון, ולא מומלץ לשלוף את הטלפון תוך כדי גלישה, כדי לדעת מה השעה ולתכנן את ההגעה בין כל המשתתפים.
- [ ] ביגוד תרמי - לא תמיד נדרש, אבל טוב שיהיה אם צריך חימום נוסף מתחת למכנסיים / חולצה. אפשר גם טייץ ארוך / קצר, בשביל הגמישות.
- [ ] חולצת פליז - רצוי עם ריץ' רץ', שתהיה אפשרות לפתוח מעט במקרה ונהיה חם במהלך הגלישה
- [ ] נעליים אטומות למים - בלאנסטון לדוג', להסתובב בעיר בזמן החופשי. יכול להיות גם נעליים מיוחדות לשלג, כמו [דקטלון SH100](https://www.decathlon.co.il/iw/%D7%9E%D7%92%D7%A4%D7%99-%D7%98%D7%99%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%9D/108086-45913-sh100-.html)
- [ ] מחממי אוזניים - לערב / זמן חופשי
- [ ] מכנסיים אטומים למים - לערב / זמן חופשי
- [ ] שלוקר, או בקבוק מים גמיש שיכול להיכנס למעיל, כדי לשתות במהלך הגלישה
- [ ] סימון לקסדה שאפשר לראות מרחוק, לזיהוי חברי הקבוצה. יכול להיות משהו צבעוני, או מדבקות אותיות לפי השם, לדוג' מ-[AliExpress Vinyl Lettering](https://www.aliexpress.com/item/4000005906559.html)
- [ ] אזיקונים צבעוניים לזיהוי הציוד להשכרה. יש הרבה ציוד דומה באתר מחברות השכירות השונות, ויותר קל להימנע מטעויות אם הציוד מסומן. [AliExpress Cable Ties](https://www.aliexpress.com/item/33049318967.html)
- [ ] כיסוי קדמי לגוגלס, למניעת שריטות כאשר על הקסדה, עוברים בין אתרים וכו' מ-[AliExpress](https://www.aliexpress.com/item/1005001688453041.html)


## רשות :iphone:
- [ ] מכשיר קשר - אין קליטה סלולרית בהר, עם זאת, ניתן להסתדר מצויין עם מכשיר קשר נטען קטן כדי לתאם הגעה עם החברים לנקודת מפגש, וכו'
- [ ] תיק גב קל - למים וחטיפי אנרגיה לפי הצורך
- [ ] גו פרו / מצלמת אקסטרים - בד"כ יש חורים למתאם על הקסדה, אם לא אז באמצעות סלפי סטיק
- [ ] ביגוד יפה לערב / ארוחת ערב / מסיבות
- [ ] חומר דוחה אדים לגוגלס, ניתן לקנות, אך גם להכין - בקבוקון תרסיס ריק, חצי מים מזוקקים, חצי חומץ, ו-2 טיפות נוזל כלים.
- [ ] בגד ים, בשביל סאונה / מסאג', או בריכה מחוממת שיש לעיתים בבתי המלון
- [ ] חגורת טיולים פשוטה, להתאמת המכנסיים במידת הצורך
- [ ] חגורה לנעליים, לסייע בסחיבת הנעליים להר (יותר רלוונטי לסקי, סנובורד הולכים עם הנעליים). לדוג' מ-[AliExpress](https://www.aliexpress.com/item/1005004996280955.html)
- [ ] סוללה חיצונית לטלפון
- [ ] כרית נוחה לטיסה
- [ ] קלפים / משחקי קופסה לערב

<br />

# הכנה לקראת ההגעה להשכרת הציוד
בהתאמת סנובורד לגולש ישנם מס' מרכיבים, שתישאלו עליהם בחנות ההשכרה.
## הנתונים
  1. גובה בס"מ
  2. משקל בקילו
  3. מידת נעליים
  4. סגנון גלישה - Regular / Goofy
    - בסגנון גלישה רגיל רגל ימין החזקה תהיה מאחור, רגל שמאל מקדימה
    - בסגנון גלישה גופי רגל שמאל מאחור, מתאים לגולשים מנוסים או כאלו שבאמת שמאליים גם ברגל.

שאלות לבדיקה האם את/ה ימני/ת או שמאלי/ת:
  - באיזה רגל תבחר לבעוט בכדור?
  - דוחפים אותך מאחור, איזה רגל תקדם קדימה ראשונה כדי לייצב את עצמך?
ברוב המקרים הרגל החזקה תהיה ימין, והיא צריכה להיות מאחור.